山寨珍珠奶茶店襲港】假「貢茶」店抄襲十足 記者踢爆店主拔腿狂奔

【山寨珍珠奶茶店襲港】假「貢茶」店抄襲十足 記者踢爆店主拔腿狂奔 | 2018-07-06 | 壹週刊 | 蘋果日報

近日有網民在連登討論區發帖，指在太子發現一間偽冒貢茶，引起網民熱議。本刊昨日到訪該A貨店，店鋪明目張膽地開在太子界限街轉角位，生意不俗。店舖招牌寫著「貢茶」， 餐牌和價錢與正版貢茶一樣，職員穿起寫上「貢茶」二字的圍裙，驟眼看會以為是普通的貢茶分店，惟店內裝修相當簡陋。假貢茶杯身LOGO與英文串法均跟足正版貢茶，但假貢茶杯蓋上的口號和標籤均用了簡體字，標籤上亦沒有正版貢茶會有的LOGO。記者試飲，發現假貢茶味道較甜，與正版頗為不同。

《壹》仔向店員對質，店員十問九唔應之餘，還驚青到立即落閘關店，慌忙急步逃走，最後更衝過馬路避開記者。來自廣東的李先生來港旅遊，不慎「中伏」：「沒有想過（是假的）。我見像一般貢茶那樣，所以買一杯試試看。哪知道香港也有假的店鋪！」

本刊向台灣貢茶總部查詢，對方確認此店為仿冒的貢茶，指大約兩個星期前得悉事件。本刊嘗試聯絡貢茶香港代理，惟未有回覆。海關回覆查詢時指，根據《商品說明條例》，任何人將任何應用偽造商標的貨品，或將任何以虛假方式應用某商標，或與某一商標極為相似而相當可能會使人受欺騙的標記的貨品出售或展示，即屬違法。

幾時有假大家樂 大快活

末路狂奔

唔緊要啦，香港人乜柒都放入口

間嘢係咪叫大快樂

李生你返去問下你D同胞點解會咁

貢茶已經夠難飲 居然仲有人抄貢茶

狗屎抄垃圾

大家食J

未見識過假波衫？